Il circuito è stato studaito per lo più qualitativamente. Se si aumenta la corrente $I_B$ aumentando
la resistenza del potenziometro, si ottiene l'effetto desiderato: $V_{BE}$ aumenta e $V_{CE}$ diminuisce
tendendo rapidamente a $0$. Aumentando la resistenza $R_C$ (ovvero cambiandola con quella più grande) si ottiene
che a parità di corrente $I_B$, $V_{CE}$ è minore. 

L'unica misura quantitativa effettuata è la seguente:
\begin{center}
\begin{tabular}{cccc}
    \toprule
    $I_C [\si{mA}]$ & $I_B [\si{\mu A}]$ & $V_{BE} [\si{V}]$ & $V_{CE} [\si{V}]$ \\
    \midrule
    $3.86\pm0.05$ & $18.3\pm0.4$ & $0.63\pm0.03$ & $3.1\pm0.2$ \\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Le incertezze sulle tensioni sono necessariamente elevate in quanto sono state misurate con l'oscilloscopio, che ha
errori di calibrazione maggiori del multimetro e i cui errori di lettura sono necessariamente più elevati per via
del modo in cui vengono visualizzati i dati. Il valore di $V_{BE}$ che è misurato a monte della resistenza può comunque
considerarsi affidabile in quanto la caduta di potenziale su di essa ci si aspetta che sia $I_BR_B=\SI{10.2\pm2}{mV}$ che
è minore dell'incertezza di misura di $V_{BE}$ stessa e dunque non crea problemi.

Il regime è attivo quando la corrente $I_B$ è minore di un valore soglia prossimo a $\SI{30}{\mu A}$, oltre il quale si avrebbe
che il potenziale $V_{CE}$ diventerebbe negativo. Per valori di $I_B$ minori di circa $\SI{9}{\mu A}$ inoltre si ha l'effetto
opposto, ovvero il transistor è in regime di saturazione. Si lavorerà in seguito con una corrente di circa $\SI{20}{\mu A}$ per via
di questi effetti.

Il valore di $\beta_F$ può essere calcolato con i dati sopra riportati e si ottiene il valore:
\[\beta_F=\frac{I_C}{I_B}=211\pm7\]

Il risultato è in linea con quanto ci si aspettava: l'ordine di grandezza è quello delle centinaia.
